【割地兩檢】馬時亨：唔好阻住地球轉

港鐵主席馬時亨出席電台節目時表示，如果一地兩檢草案未能於在本立法年度通過，高鐵將不能如期在今年9月通車。他呼籲議員不要再拖延審議進度，「唔好阻住地球轉」。

馬時亨稱明白政治很多時候都是一種表態，而議員亦可就一地兩檢作出表態：「你可以表個態，但唔好阻住地球轉囉！」他希望議員要以大局為重：「政治好多嘢都係表個態之嘛，你明知你都未必夠票。」他又指泛民議員明知不夠票仍繼續嘗試拖延，「拖極始終會通過」。對於港鐵至今仍未與政府簽訂營運協議，馬時亨表示，仍有一些商業細節要商討，他強調港鐵非「獅子開大口」，有信心能在通車前完成所有程序。

上月廣深港香港段高鐵列車「動感號」試行曾發生出軌事故，馬時亨強調目前已進行相關工作並會重新試行，對能如期通車有信心。他預料通車初期多人會試搭，相信客量會較多。而營運初期將安排較多短途的班次，如前往往潮州、福建、武漢、長沙等，他引述中國鐵路總公司指，前往北京、上海等長途線，不少人都會選乘飛機，因此不會安排太多班次。

早前馬時亨曾提倡於廣州高鐵站附近建「香港城」，他解釋高鐵開通後，港人可選擇於香港工作但居於內地，交通費將以價格較便宜的「月票」解決。他又稱「香港城」將會有不少配套令港人感舒適，「用較少的價錢住好一點」。他又強調自己只是提供意見，希望能解決問題，否認自己有「任務要推銷」。

一言堂
當正自己係土皇帝

仲要個垃圾會黎做乜

我大曬

俾人老強果時
女人唔夠男人大力丫嘛
始終會俾人強姦到嘛
咪撚反抗喇
「你可以表個態，但唔好阻住地球轉囉！」
痴撚線

語言偽術都廢事講
EQ 又低
咁都做到咁高位

動感號
香港城
一陣支那味就真

同當年領匯上市一樣
叫人唔好阻住地球轉……

其實香港起高鐵都係表個態姐，不過表左千幾億咁解

依班友已經痴左線 為左投共咩都講得出 香港人咁都忍到真係神級

果然歷史會不斷重演

好

忍忍忍
要儲氣

果然係廢鐵，仲要我係番禺買飛再轉車，搵鬼搭

佢都唔明點解財政司個位唔係比佢坐

就算劏房波幾無用, 個位始終唔輪到佢

好心酸